《左兩爸右兩爸》米路吉遜浪子回頭 洗脫負面形象

浪子回頭金不換，曾因醉酒鬧事、辱罵猶太人及虐打前女友以致事業直插谷底的金像導演兼演員米路吉遜（Mel Gibson），去年憑執導的《鋼鋸嶺》谷底反彈，或許想再下一城挽回形象，米路吉遜破格參演合家歡喜劇《左兩爸右兩爸》（Daddy’s Home 2），與麥克華堡（Mark Wahlberg）、韋費路（Will Ferrell）大放笑彈！

此片是 2015 年喜劇《左一爸右一爸》（Daddy’s Home）的續集，首集講述韋費路飾演的溫柔繼父，與麥克華堡飾演的浪子生父為爭奪孩子歡心而瘋狂鬥氣，情節爆笑，在《星球大戰：原力覺醒》同期上映之際，竟以黑馬之姿贏得逾二億五千萬美元票房。票房得利自然乘勝追擊，原班人馬開拍第二集，並找來米路吉遜與老戲骨約翰李斯高（John Lithgow）加盟，分別扮演麥克華堡與韋費路的父親，讓四個大男人趁聖誕家庭聚會大鬥一番。

導演 Sean Anders 謂，電影在嬉笑之間，帶出樂觀信息：人誰無過，即使這刻做錯了，只要自己知錯，隨着時間過去，人成長了自然學懂怎樣做得更好。他坦言，在閱讀劇本時，腦中馬上浮現米路吉遜的名字，「劇組一致同意讓米路來演這個『浪子』爺爺最適合，而且他演這個角色肯定很有趣。」與米路吉遜演父子的麥克華堡甚至明言，觀眾是時候以歡笑來抹去負面看法，原諒米路吉遜的過去。擅演喜劇的韋費路補充，米路吉遜的幽默感與爆笑演繹肯定會令大家眼界大開，「看到他沉寂一段時間後，終於願意踏出一步重返幕前，是挺有意思的事。」也許經過大起大跌，今年六十一歲的米路吉遜真的從此修心養性。除了得到一眾台前幕後力撐，今年初他再次老來得子，廿六歲年輕女友為他誕下一子，讓他第九度做爸爸，戲裏戲外一樣溫馨。

呢套野同上集一樣忍到我笑

由頭笑到落尾